부산 센텀시티도 울고 갈 ‘동대구역네거리 일대’
대구의 동쪽 관문역할을 해 왔던 동대구역네거리 일대가 새로운 고품격 경제문화복합단지로 거듭날 전망이다.
철도역이라는 성장 한계성과 노후화된 건물 등으로 쇠락을 거듭해 온 이 일대에 백화점과 레저시설이 포함된 동대구복합환승센터에다, 세계적 명품 브랜드 호텔인 메리어트가 들어설 예정이어서 부산 센텀시티를 능가하는 ‘명소 탄생’이 기대되고 있다.
지역개발 전문가들은 또 “메리어트호텔과 동대구복합환승센터 완공시점을 전후해 동대구역 주변은 신규 투자와 건물 신축이 잇따를 것으로 보인다”면서 “동대구역 일대가 대구 최대 개발 축으로 부상하고 있어 수년 새 지역을 대표하는 비즈니스복합타운으로 탈바꿈할 것”이라고 내다봤다.
동대구환승센터는 연면적 30만㎡에 이르는 대구 최대 단일 건물로 백화점과 위락시설·컨벤션 등 각종 시설이 들어서게 된다. 상주 근무인원만 1만명을 웃돌고 유동 인구도 수십만명으로 예상돼 3조원 이상의 경제효과가 기대된다. 세계 최대 기네스북에 등재된 부산 신세계백화점보다 큰 규모의 백화점 입점으로 대구시의 랜드마크는 물론 교통·상업·문화·비즈니스 등을 모두 갖춘 대구개발의 핵심역할을 하게 된다.
동대구환승센터 부지는 현재 토지보상이 3분의 2 이상 완료된 상황이다. 또 동대구환승센터로 옮겨가는 고속버스터미널 부지를 포함한 일대 동대구로 및 동부로 등 역세권에 대해 국토교통부가 도시재생사업의 하나로 국토연구원에 용역을 발주, 새로운 개발이 기대되고 있다.
이 같은 미래가치가 부각되면서 대구상공회의소를 비롯해 대구경북디자인센터와 벤처센터빌딩·대구무역회관 등과 함께, 이들 건물에 대구테크노파크·대구경북경제자유구역청 등 기업지원기관과 관련 기업들이 몰리면서 이미 비즈니스단지로서의 역할을 더하고 있다.
특히 옛 대구본부세관 자리에는 대구시가 3천억원을 들여 20층 규모의 건물로 리모델링을 해 가칭 ‘창조벤처 허브센터’를 세워, IT·CT업종 관련 벤처기업과 R&D연구소를 유치해 창의성과 기술·일자리가 융합하는 공간으로 조성할 계획이다.
특히 세계 1위 브랜드 호텔인 메리어트호텔 건립은 비즈니스환경을 한 단계 높일 것으로 기대된다. 지난달 15일 호텔 및 로얄스위트·오피스텔 등에 대한 건축허가가 남에 따라 현재 진행 중인 옛 제이스호텔 철거 종료와 동시에 신축공사에 들어간다. 비즈니스센터 등을 갖춘 메리어트호텔이 2015년 개관하게 된다.
호텔 시행과 개발을 맡고 있는 제이스피앤디<주> 관계자는 “메리어트호텔 부대시설로 다양한 업종의 상업시설 또한 입점할 예정이어서 낙후된 동대구역 일대뿐만 아니라 기존 도심과 연결하는 대구 최고의 쇼핑·레저·문화의 중심이 될 것”이라고 말했다.